有冇韓國巴絲可以講下光州事件同反朴示威

同香港有冇咩相同之處
面對過咩危機
或者勝利既關鍵因素

如果有書或者紀錄片請介紹

逆權司機唔使啦 已經睇咗

韓國有兩單社運事件同最近香港嘅好相似 -

1) 1980年光州民主運動 -
當年光州市民抗議全斗煥嘅軍政府高壓統治而進行過10日嘅非暴力以至最後嘅武裝抗爭，最後，被軍政府血腥震壓而告終，但亦因為呢個事件，埋下韓國人民主抗爭一粒好重要嘅種子

相似點 - 同最近警察防暴打壓示威者嘅情況相似，差在未出實彈血腥震壓啫

參考電影 - 《華麗的休假》《逆權司機》

2) 1987年學生被警察拷問致死事件

當年韓國警察以捉拿「共產黨」為名，大舉搜捕反政府嘅人士同學生，當中，首爾大學學生朴鍾哲被捕並捉拿至南營洞「對共分室」(即香港現在嘅「新屋嶺」)嚴刑拷問，最後因接受水刑拷問致死，同時亦因來年漢城將舉行奧運會，觸發全國大規模示威抗爭及要求政府改革

相似事件 - 抗爭者被捕及統一拘留至「新屋嶺」扣留中心被嚴刑拷問，致30人以上骨折

參考電影 - 《1987: 逆權公民》